{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007137",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경보화석박물관"
    },
    "text": "京俌化石博物館\\n\n慶尚北道盈徳郡南正面東海大路3763(元尺里267-9)\\n\n個人収集家であるカン·ヘジュンが20年以上の歳月をかけて収集した化石を展示するため、1996年6月26日に国内初で最大規模の化石専門博物館が開館しました。この博物館では、韓国および世界20カ国以上から集められた1500点以上の化石が、時代別、地域別、分類別の特徴に基づいて展示されています。博物館は敷地面積3636㎡、建物面積1980㎡（休憩所も含む）で構成されており、室内には展示館（1·2展示館、視聴覚室）、野外展示館、そして特別展示館があります。第1展示館では、古生代、中生代、新生代の化石が時代別、地域別、分類別の特徴に基づいて展示されています。代表的なものとしては、古生代の三葉虫類、中生代のアンモナイト類、新生代のマンモスの歯や象牙があります。第2展示館では、植物化石をテーマに展示しており、珪化木をはじめとする多様な植物化石があります。特別展示館では、世界24カ国の紙幣が展示されています。野外展示場では、世界各国から集められた珪化木化石が100点以上展示されています。観覧時間は平日は午前8時から午後7時まで、祝日と夏季休暇シーズンは午前7時から午後8時までとなっており、休日はございません。浦項市から自動車で東海岸国道に沿って30分ほど進むと、休憩所を兼ねた建物の2階と3階に博物館が位置しています。また、周辺には三思海上公園、チャンサ・海水浴場場、풍물거리（フンミュルゴリ）、영일ミンソクパンムルグァン（ヨンイル民族食品館）、강구항（カンクハン）、오십천（オシプチョン）などの観光スポットもあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "京俌化石博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "京俌化石博物館は1996年6月26日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館では何点以上の化石が展示されていますか？",
            "answer": "京俌化石博物館では1500点以上の化石が展示されています。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館の敷地面積と建物面積はどれくらいですか？",
            "answer": "京俌化石博物館の敷地面積は3636㎡、建物面積は1980㎡です（休憩所も含む）。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館の展示場は何かありますか？",
            "answer": "京俌化石博物館には展示館（第1展示館と第2展示館）、野外展示館、特別展示館があります。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館の第1展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "京俌化石博物館の第1展示館では古生代、中生代、新生代の化石が時代別、地域別、分類別の特徴に基づいて展示されています。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館の第2展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "京俌化石博物館の第2展示館では植物化石をテーマに展示しており、珪化木をはじめとする多様な植物化石があります。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館の特別展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "京俌化石博物館の特別展示館では世界24カ国の紙幣が展示されています。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館の観覧時間は何時から何時までですか？",
            "answer": "京俌化石博物館の観覧時間は平日は午前8時から午後7時まで、祝日と夏季休暇シーズンは午前7時から午後8時までです。休日はございません。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "浦項市から自動車で東海岸国道に沿って30分ほど進むと、休憩所を兼ねた建物の2階と3階に京俌化石博物館が位置しています。"
        },
        {
            "question": "京俌化石博物館周辺には他にどのような観光スポットがありますか？",
            "answer": "京俌化石博物館周辺には三思海上公園、チャンサ・海水浴場場、풍물거리（フンミュルゴリ）、영일ミンソクパンムルグァン（ヨンイル民族食品館）、강구항（カンクハン）、오십천（オシプチョン）などの観光スポットもあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 514,
        "QA": 561
    }
}